%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
%!TEX root = ../metp.tex

\section{Codifica}
%
%L'idea di riprodurre con il suono anche lo spazio che lo caratterizza risale,
%come altre idee ed invenzioni legate al mondo della diffusione e riproduzione
%dei suoni, alla fine dell'ottocento, nell'era elettrica della rivoluzione
%industriale. In quei decenni si svolgevano grandi eventi e mostre di divulgazione
%tecnologica, come l'\emph{International Exposition of Electricity} tenutasi nel 1881.
%Insieme a bulbi luminosi, incandescenze e batterie per l'accumulazione
%dell'energia, in quel periodo ci fu spazio anche per l'idea di \emph{telefono stereo},
%alla base del \emph{Théâtrophone} di Clément Ader. Per tutta la durata
%dell'esposizione, ogni sera nelle sale del \emph{Grande Opera} di Parigi, veniva
%suonata musica che il pubblico dell'esposizione poteva ascoltare, per alcuni
%minuti, al telefono, a circa due chilometri di distanza presso il
%\emph{Palais de Industrie}.


\begin{lstlisting}
// ENCODERS
// mono to first order
mto1o(a,e) = _ <: _*a0,
                  _*a1(a,e),
                  _*a2(e),
                  _*a3(a,e);

// mono to second order
mto2o(a,e) = _ <: _*a0,
                  _*a1(a,e),
                  _*a2(e),
                  _*a3(a,e),
                  _*a4(a,e),
                  _*a5(a,e),
                  _*a6(e),
                  _*a7(a,e),
                  _*a8(a,e);

// mono to third order
mto3o(a,e) = _ <: _*a0,
                  _*a1(a,e),
                  _*a2(e),
                  _*a3(a,e),
                  _*a4(a,e),
                  _*a5(a,e),
                  _*a6(e),
                  _*a7(a,e),
                  _*a8(a,e),
                  _*a9(a,e),
                  _*a10(a,e),
                  _*a11(a,e),
                  _*a12(e),
                  _*a13(a,e),
                  _*a14(a,e),
                  _*a15(a,e);

// mono to fourth order
mto4o(a,e) = _ <: _*a0,
                  _*a1(a,e),
                  _*a2(e),
                  _*a3(a,e),
                  _*a4(a,e),
                  _*a5(a,e),
                  _*a6(e),
                  _*a7(a,e),
                  _*a8(a,e),
                  _*a9(a,e),
                  _*a10(a,e),
                  _*a11(a,e),
                  _*a12(e),
                  _*a13(a,e),
                  _*a14(a,e),
                  _*a15(a,e),
                  _*a16(a,e),
                  _*a17(a,e),
                  _*a18(a,e),
                  _*a19(a,e),
                  _*a20(e),
                  _*a21(a,e),
                  _*a22(a,e),
                  _*a23(a,e),
                  _*a24(a,e); 

// mono to fifth order
mto5o(a,e) = _ <: _*a0,
                  _*a1(a,e),
                  _*a2(e),
                  _*a3(a,e),
                  _*a4(a,e),
                  _*a5(a,e),
                  _*a6(e),
                  _*a7(a,e),
                  _*a8(a,e),
                  _*a9(a,e),
                  _*a10(a,e),
                  _*a11(a,e),
                  _*a12(e),
                  _*a13(a,e),
                  _*a14(a,e),
                  _*a15(a,e),
                  _*a16(a,e),
                  _*a17(a,e),
                  _*a18(a,e),
                  _*a19(a,e),
                  _*a20(e),
                  _*a21(a,e),
                  _*a22(a,e),
                  _*a23(a,e),
                  _*a24(a,e),
                  _*a25(a,e),
                  _*a26(a,e),
                  _*a27(a,e),
                  _*a28(a,e),
                  _*a29(a,e),
                  _*a30(e),
                  _*a31(a,e),
                  _*a32(a,e),
                  _*a33(a,e),
                  _*a34(a,e),
                  _*a35(a,e);

// mono to sixth order
mto6o(a,e) = _ <: _*a0,
                  _*a1(a,e),
                  _*a2(e),
                  _*a3(a,e),
                  _*a4(a,e),
                  _*a5(a,e),
                  _*a6(e),
                  _*a7(a,e),
                  _*a8(a,e),
                  _*a9(a,e),
                  _*a10(a,e),
                  _*a11(a,e),
                  _*a12(e),
                  _*a13(a,e),
                  _*a14(a,e),
                  _*a15(a,e),
                  _*a16(a,e),
                  _*a17(a,e),
                  _*a18(a,e),
                  _*a19(a,e),
                  _*a20(e),
                  _*a21(a,e),
                  _*a22(a,e),
                  _*a23(a,e),
                  _*a24(a,e),
                  _*a25(a,e),
                  _*a26(a,e),
                  _*a27(a,e),
                  _*a28(a,e),
                  _*a29(a,e),
                  _*a30(e),
                  _*a31(a,e),
                  _*a32(a,e),
                  _*a33(a,e),
                  _*a34(a,e),
                  _*a35(a,e),
                  _*a36(a,e),
                  _*a37(a,e),
                  _*a38(a,e),
                  _*a39(a,e),
                  _*a40(a,e),
                  _*a41(a,e),
                  _*a42(e),
                  _*a43(a,e),
                  _*a44(a,e),
                  _*a45(a,e),
                  _*a46(a,e),
                  _*a47(a,e),
                  _*a48(a,e);

// mono to seventh order
mto7o(a,e) = _ <: _*a0,
                  _*a1(a,e),
                  _*a2(e),
                  _*a3(a,e),
                  _*a4(a,e),
                  _*a5(a,e),
                  _*a6(e),
                  _*a7(a,e),
                  _*a8(a,e),
                  _*a9(a,e),
                  _*a10(a,e),
                  _*a11(a,e),
                  _*a12(e),
                  _*a13(a,e),
                  _*a14(a,e),
                  _*a15(a,e),
                  _*a16(a,e),
                  _*a17(a,e),
                  _*a18(a,e),
                  _*a19(a,e),
                  _*a20(e),
                  _*a21(a,e),
                  _*a22(a,e),
                  _*a23(a,e),
                  _*a24(a,e),
                  _*a25(a,e),
                  _*a26(a,e),
                  _*a27(a,e),
                  _*a28(a,e),
                  _*a29(a,e),
                  _*a30(e),
                  _*a31(a,e),
                  _*a32(a,e),
                  _*a33(a,e),
                  _*a34(a,e),
                  _*a35(a,e),
                  _*a36(a,e),
                  _*a37(a,e),
                  _*a38(a,e),
                  _*a39(a,e),
                  _*a40(a,e),
                  _*a41(a,e),
                  _*a42(e),
                  _*a43(a,e),
                  _*a44(a,e),
                  _*a45(a,e),
                  _*a46(a,e),
                  _*a47(a,e),
                  _*a48(a,e),
                  _*a49(a,e),
                  _*a50(a,e),
                  _*a51(a,e),
                  _*a52(a,e),
                  _*a53(a,e),
                  _*a54(a,e),
                  _*a55(a,e),
                  _*a56(e),
                  _*a57(a,e),
                  _*a58(a,e),
                  _*a59(a,e),
                  _*a60(a,e),
                  _*a61(a,e),
                  _*a62(a,e),
                  _*a63(a,e);
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
// ACN to Furse-Malham
w = a0;
x(a,e) = a3(a,e);
y(a,e) = a1(a,e);
z(e) = a2(e);
v(a,e) = a4(a,e);
t(a,e) = a5(a,e);
r(e) = a6(e);
s(a,e) = a7(a,e);
u(a,e) = a8(a,e);
q(a,e) = a9(a,e);
o(a,e) = a10(a,e);
m(a,e) = a11(a,e);
k(e) = a12(e);
l(a,e) = a13(a,e);
n(a,e) = a14(a,e);
p(a,e) = a15(a,e);
\end{lstlisting}